% Created 2014-09-08 ma. 13:06
\documentclass[presentation,smaller]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{fixltx2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{longtable}
\usepackage{float}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{hyperref}
\tolerance=1000
\usepackage[norsk]{babel}
\subtitle{Øving 1 gjennomgang og repetisjon. \\ Øving 2. Pensum: If-setninger, matriser}
\renewcommand\maketitle{\ntnutitlepage}
\renewcommand\alert{\textbf}
\AtBeginSection[]{\begin{frame}<beamer>\frametitle{Oversikt}\tableofcontents[currentsection]\end{frame}}
\AtBeginSubsection[]{\begin{frame}<beamer>\frametitle{Oversikt}\tableofcontents[currentsubsection]\end{frame}}
\usepackage{minted}
\usetheme{ntnubokmaal}
\author{Benjamin Bjørnseth}
\date{\today{}}
\title{Øvingsforelesning TDT4105 Matlab}
\hypersetup{
  pdfkeywords={øving 1, øving 2, tdt4105, matlab},
  pdfsubject={Øving 1 gjennomgang og repetisjon. Øving 2. Pensum: If, matriser.},
  pdfcreator={Emacs 24.3.1 (Org mode 8.2.7c)}}
\begin{document}

\maketitle
\begin{frame}{Innhold}
\tableofcontents
\end{frame}



\section{Øving 1 repetisjon}
\label{sec-1}
\begin{frame}[label=sec-1-1]{Øving 1 pensum quiz}
\begin{itemize}
\item Repetisjon
\item Kodeforståelse - relevant for øving 2
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-2]{Quiz oppgave 1}
\begin{itemize}
\item Hvilke verdier har variablene etter å ha kjørt følgende kode?
\end{itemize}

\begin{columns}
\begin{column}{0.6\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{kahoot/quiz2-bilder/spm1.png}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-3]{Quiz oppgave 2}
\begin{itemize}
\item Hvilke er gyldige variabeltilordninger?
\end{itemize}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{kahoot/quiz2-bilder/spm2.png}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-1-4]{Quiz oppgave 3}
 \begin{itemize}
\item Hvilke er gyldige måter å konstruere vektoren \texttt{[1, 2, 3, 4, 5]} på?
\end{itemize}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{kahoot/quiz2-bilder/spm4.png}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-5]{Quiz oppgave 4}
\begin{itemize}
\item Hvordan kan du kalle (bruke) denne funksjonen?
\end{itemize}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{kahoot/quiz2-bilder/spm6.png}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-1-6]{Quiz oppgave 5}
 \begin{itemize}
\item Hvilken utskrift svarer til hvilken funksjon?
\end{itemize}

\fontsize{24pt}{12.2}\selectfont

\texttt{x = funksjon(5)}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-7]{Quiz oppgave 5}
\begin{itemize}
\item Hvilken utskrift svarer til hvilken funksjon?
\end{itemize}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{kahoot/quiz2-bilder/spm7_1_output.png}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-8]{Quiz oppgave 5}
\begin{itemize}
\item Hvilken utskrift svarer til hvilken funksjon?
\end{itemize}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{kahoot/quiz2-bilder/spm7_2_output.png}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-9]{Quiz oppgave 5}
\begin{itemize}
\item Hvilken utskrift svarer til hvilken funksjon?
\end{itemize}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{kahoot/quiz2-bilder/spm7_3_output.png}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-10]{Quiz oppgave 5}
\begin{columns}
\begin{column}{0.5\textwidth}

\begin{itemize}
\item Hvilken utskrift svarer til hvilken funksjon?
\item \alert{OBS: +, ikke *}
\end{itemize}
\end{column}

\begin{column}{0.5\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{kahoot/quiz2-bilder/spm7_1_funksjon.png}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-11]{Quiz oppgave 5}
\begin{columns}
\begin{column}{0.5\textwidth}

\begin{itemize}
\item Hvilken utskrift svarer til hvilken funksjon?
\item \alert{OBS: +, ikke *}
\end{itemize}
\end{column}

\begin{column}{0.5\textwidth}

\includegraphics[width=.9\linewidth]{kahoot/quiz2-bilder/spm7_2_funksjon.png}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-12]{Quiz oppgave 5}
\begin{columns}
\begin{column}{0.5\textwidth}

\begin{itemize}
\item Hvilken utskrift svarer til hvilken funksjon?
\item \alert{OBS: +, ikke *}
\end{itemize}
\end{column}


\begin{column}{0.5\textwidth}

\includegraphics[width=.9\linewidth]{kahoot/quiz2-bilder/spm7_3_funksjon.png}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-13]{Quiz oppgave 5}
\begin{itemize}
\item Hvilken utskrift svarer til hvilken funksjon?
\end{itemize}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{kahoot/quiz2-bilder/spm7.png}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-14]{Quiz oppgave 6}
\begin{itemize}
\item Anta du har laget funksjonen Maks. Hvordan kan man bruke den til å regne ut Maks(42, 5)?
\end{itemize}

\begin{columns}
\begin{column}{0.6\textwidth}

\includegraphics[width=.9\linewidth]{kahoot/quiz2-bilder/spm9.png}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-1-15]{Quiz oppgave 7}
 \begin{itemize}
\item Gitt følgende funksjon, hvordan kan du lagre resultatet av \texttt{f(17)} til variabelen \texttt{y}?
\end{itemize}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{kahoot/quiz2-bilder/spm10.png}
\end{frame}


\begin{frame}[label=sec-1-16]{Øving 1 oppgave 1: Uttrykk}
\begin{itemize}
\item \alert{Operatorer}
\begin{itemize}
\item Pluss, minus, etc.
\end{itemize}
\item \alert{Presedens}
\begin{itemize}
\item Hva regnes ut først
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-1-17]{Øving 1 oppgave 2: Variabler}
 \begin{itemize}
\item Navngitte verdier
\item Tilordning \texttt{<variabel> = <uttrykk>}
\begin{enumerate}
\item Regn ut høyresiden.
\item Opprett navnebinding
\end{enumerate}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-1-18]{Øving 1 oppgave 3: Hjelpefunksjon}
 \begin{itemize}
\item Matlab funksjon \texttt{help}
\begin{itemize}
\item \texttt{help <navn>} eller \texttt{help('navn')}
\end{itemize}
\item Evt bruk F1
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-1-19]{Øving 1 oppgave 4: Egne funksjoner}
 \begin{itemize}
\item Lagre nye funksjoner i filer:
\begin{itemize}
\item \texttt{<funksjonsnavn>.m}
\end{itemize}

\item Fyll ut mal:
\end{itemize}
\begin{minted}[]{matlab}
function output = funksjonsnavn(input)
    <kode>
end
\end{minted}
\end{frame}


\section{Øving 2}
\label{sec-2}

\begin{frame}[fragile,label=sec-2-1]{Sannhetsuttrykk}
 \begin{itemize}
\item Som matteuttrykk, bortsett fra:
\begin{itemize}
\item Resultatet er enten \texttt{true} eller \texttt{false}
\begin{itemize}
\item Også kalt \texttt{1} og \texttt{0}
\end{itemize}
\item Andre operatorer
\item Lavere presedens
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-2-2]{Operatorer}
 \begin{itemize}
\item Sammenlikne verdier
\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
Lik & \texttt{==}\\
Ulik & \textasciitilde{}=\\
Mindre enn & \texttt{<}\\
Mindre enn eller lik & \texttt{<=}\\
Større enn eller lik & \texttt{>=}\\
Større enn & \texttt{>}\\
\end{tabular}
\end{center}

\item Fungerer elementvis på vektorer
\item Med vektor og tall sammenliknes hvert element med tallet
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-2-3]{Eksempler}
 \begin{center}
\begin{tabular}{ll}
\verb~3 == 2~                \pause & \texttt{false}     \pause\\
\texttt{3} \textasciitilde{}= \verb~2~                \pause & \texttt{true}      \pause\\
\texttt{3 < 2}                 \pause & \texttt{false}     \pause\\
\verb~3 <= 2~                \pause & \texttt{false}     \pause\\
\verb~3 >= 2~                \pause & \texttt{true}      \pause\\
\texttt{3 > 2}                 \pause & \texttt{true}      \pause\\
\texttt{[1, 2, 3] < [1, 3, 4]} \pause & \texttt{[0, 1, 1]}\\
\end{tabular}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-2-4]{Flere operatorer}
 \begin{itemize}
\item Kombinere sannhetsverdier
\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
Òg & \texttt{\&\&}\\
Eller & $\vert{}$$\vert{}$\\
Ikke & \textasciitilde{}\\
\end{tabular}
\end{center}

\item Sannhetstabeller
\end{itemize}
\begin{center}
\begin{tabular}{cc|ccc}
\texttt{x} & \texttt{y} & \texttt{x \&\& y} & \texttt{x} $\vert{}$$\vert{}$ \texttt{y} & \textasciitilde{} \texttt{x}\\
\hline
0 & 0 & 0 & 0 & 1\\
0 & 1 & 0 & 1 & 1\\
1 & 0 & 0 & 1 & 0\\
1 & 1 & 1 & 1 & 0\\
\end{tabular}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-2-5]{Eksempler}
 \begin{center}
\begin{tabular}{ll}
\texttt{true \&\& false} & \texttt{false}\\
\texttt{true} $\vert{}$$\vert{}$ \texttt{false} & \texttt{true}\\
\textasciitilde{} \texttt{true} & \texttt{false}\\
\textasciitilde{} \texttt{false} & \texttt{true}\\
\texttt{2 < 3 \&\& 4} \textasciitilde{} \verb~= 7~ & \texttt{true}\\
\end{tabular}
\end{center}

\begin{itemize}
\item Kombinasjoner regnes ut etter sammenlikninger
\begin{itemize}
\item Lavere presedens
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-6]{Quiz!}
\begin{itemize}
\item Kort quiz
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-7]{If-setninger}
\begin{itemize}
\item Gjør forskjellige ting basert på betingelser
\item Gjør Matlab til mer enn en vanlig kalkulator
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-2-8]{Eksempler}
 \begin{minted}[]{matlab}
if 2 + 2 == 4
    disp('Som forventet');
else
    disp('Oi');
end
\end{minted}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-2-9]{Eksempler}
 \begin{minted}[]{matlab}
x = odds_for_RBK_seier();
if x > 100
% Selv ikke RBK er saa gode
    x = 100;
end
\end{minted}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-2-10]{Eksempler}
 \begin{minted}[]{matlab}
if beste_flysete_ledig()
    book_sete_nuh();
elseif nest_beste_ledig()
    book_sete_imorgen();
elseif nestnest_beste_ledig()
    book_hvis_desperat();
else
    staycation_ftw();
end
\end{minted}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-11]{Quiz!}
\begin{itemize}
\item Kort quiz
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-12]{Oppgaver}
\begin{itemize}
\item <1|only@1> Skriv ut værmelding basert på temperatur.
\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
Temperatur & Melding\\
\hline
-$\infty$ -- -50 & Sola har sluknet\\
-50 -- -20 & Kakaovær\\
-20 -- -10 & Grønn Swix FTW\\
-10 -- 10 & Symmetrisk om null.\\
10 -- 15 & Trondheimssommer\\
15 -- $\infty$ & Varmt nok\\
\end{tabular}
\end{center}
\end{itemize}


\begin{itemize}
\item <2|only@2> Bestem månedens diett basert på budsjetterte inntekter og utgifter
\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
Overskudd & Diett\\
\hline
> 0 & Ingers rugbrød\\
0 & Kneip\\
< 0 & Barkebrød\\
\end{tabular}
\end{center}

\item <3|only@3> Implementer følgende mattefunksjon

\begin{equation*}
absoluttverdi(x) = 
\begin{cases}
x & \text{if } x >= 0 \\
-x & \text{if } x < 0
\end{cases}
\end{equation*}
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}[label=sec-2-13]{Større oppgave}
\begin{itemize}
\item Lag en funksjon for å regne ut billettpris til Bø Sommarland for én person
\end{itemize}

\begin{columns}
\begin{column}{0.7\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{sommarland-billettpriser.png}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}[label=sec-2-14]{Matriser}
\begin{itemize}
\item Mulige synspunkt:
\begin{itemize}
\item Matriser er en samling vektorer
\item Vektorer er en $1 \times n$ eller $n \times 1$ matrise
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-2-15]{Rader og kolonner}
 \begin{itemize}
\item Sammenlikn: 
\begin{itemize}
\item \texttt{v = [ 1, 2, 3 ]}
\item \texttt{v = [ 1; 2; 3; ]}

\item <2> \texttt{A = [ 1, 2, 3; ...} \\
             \quad \quad \quad \texttt{4, 5, 6; ...} \\
             \quad \quad \quad \texttt{7, 8, 9 ]}
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-16]{Hente ut element}
\begin{itemize}
\item Gitt en $4 \times 4$ matrise A:
\begin{itemize}
\item Hent ut element $A_{12}$
\item Hent ut kolonne nummer 2
\item Hent ut rad nummer 3
\item Hent ut den indre $2 \times 2$-matrisen
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-2-17]{Observasjon}
 \begin{itemize}[<+->]
\item Inspiser \texttt{A = zeros(3)}
\item Likner litt på et tripp-trapp-tresko-brett?
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-18]{Oppgave}
\begin{itemize}
\item Implementer tripp-trapp-tresko
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-19]{Oppgave}
\begin{itemize}
\item Implementer tripp-trapp-tresko
\end{itemize}

\begin{columns}
\begin{column}{0.6\textwidth}
\begin{block}{Feil fokus}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{//home/benjambj/skole/phd/pliktarbeid/itgk/itgk-ovingsforelesninger/tdt4105/2014/oving-1/hva-skal-jeg-skrive.png}
\end{block}
\end{column}

\begin{column}{0.4\textwidth}
\begin{block}{Rett fokus}
\includegraphics[height=0.5\textheight]{//home/benjambj/skole/phd/pliktarbeid/itgk/itgk-ovingsforelesninger/tdt4105/2014/oving-1/hvordan-lose-problemet.png}
\end{block}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}[label=sec-2-20]{Implementer tripp-trapp-tresko}
\begin{itemize}
\item Hva skal til?
\begin{enumerate}
\item Må kunne plassere brikker
\item Må kunne sjekke seier
\end{enumerate}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-21]{Implementer tripp-trapp-tresko}
\begin{itemize}
\item Plassere brikker
\begin{itemize}
\item Kan ikke fysisk plassere noe
\begin{itemize}
\item Må lage en programmerers modell
\end{itemize}

\item Huk av element i matrisen
\begin{description}
\item[{0}] Feltet er tomt
\item[{1}] Spiller 1 sin brikke
\item[{2}] Spiller 2 sin brikke
\end{description}
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-22]{Implementer tripp-trapp-tresko}
\begin{itemize}
\item Sjekke seier
\begin{itemize}
\item Tre like i en rad?
\begin{itemize}
\item Sjekk tre like i rad 1
\item Sjekk tre like i rad 2
\item Sjekk tre like i rad 3
\end{itemize}

\item Tre like i en kolonne?
\item Tre like langs en diagonal?
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-23]{Oppgave}
\begin{itemize}
\item Implementer tripp-trapp-tresko
\end{itemize}
\begin{enumerate}[<+->]
\item Lag en funksjon treLike(rad, brikke)
\item Lag en funksjon treLikeBortover(brett, radnummer, brikke)
\item Lag en funksjon treLikeNedover(brett, kolonnenummer, brikke)
\item Lag en funksjon treLikeDiagonalt(brett, brikke)
\item Lag en funksjon harVunnet(brett, brikke)
\end{enumerate}
\end{frame}
% Emacs 24.3.1 (Org mode 8.2.7c)
\end{document}